一周上班4天實驗超成功 這家企業決定永久實施

誰說一定要超時工作才能增加生產力？紐西蘭一間公司證實，一周工作4天不但可增加員工與公司的配合度，生產力也有增無減。經過8周的實驗後，該公司決定未來將永久實施一周4日的工作型態。

紐西蘭信託公司「永恆守護者」（Perpetual Guardian）今年3月進行實驗，讓所有240名員工一周工作4天。奧克蘭大學研究人員則負責觀察實驗成果，結果發現，一周上班日減少1天讓員工的壓力減少，總體生產力不但沒減少，有些部門的生產力反而稍微成長。

「永恆守護者」執行長巴恩斯（Andrew Barnes）說：「我們看見的是，員工滿意度和對工作的熱忱大幅增加，員工願意與公司共同努力打拚的意願也大幅增加，而我們沒看到任何生產力下降。」巴恩斯還說，公司不希望以工時長度來衡量員工的表現，而應該以最後的生產力為標準。

奧克蘭大學調查指出，在一周四天工時上路前，該公司員工對「工作與私人生活平衡性」滿意度為54%。實施新制度後，滿意度高達78%。

巴恩斯表示，他將於下周在董事會提出此研究報告，提議未來全面實施一周四日的工時制度，更建議所有紐西蘭企業都跟進：「我要向所有紐西蘭的公司說，試試看，給它（一周四日工時）一個機會。」（桂家齊／綜合外電報導）

港豬港奴們繼續返6日5.5日工

btw 連最高工時都冇

連支那都要搞4天工作

香港雇主表示:一年放假4天實驗超成功 決定永久實施

邪教好似一周4日
有冇清做緊?

要好似紐西蘭呢的慢活國家先做到

想像唔到好似日本香港呢的地方按章五天工作 d backend 會變成點

果d賣衫日日強制ot

香港地一星期返7日都係叫合格咋

如果反4日 人工唔變有無得諗

港豬返六日工後
仲有part time

永恆搵錢

真正準時我諗得德國，
最遲走次次都係我

德國八點 supermarket 都閂門

呢種先係人過嘅生活,畢竟人生唔應該大部分時間都係工作,但香港呢啲閪地方想實行都幾撚難.

醒下啦。以澳洲，新西蘭d工人一星期嘅工作量，係香港2日做完。5日變4日都掂有咩出奇。香港只可以以葡萄自嘲

咁如果所有求職人都好齊心 反五日先肯做 到時你真係請唔到六日人 你都要改請晒五人工作人